拂了一身還滿

拂了一身還滿 - 陳也

社會民主連線fb圖片

佔中九子獲刑這一天，在連儂牆旁見到伊坂幸太郎「死神的浮力」與「死神的精確度」那位主角千葉。沒有小說拍成電影時的金城武形象，雖然如此，他還是那個死神。死神降臨，香港玩完了？這個添美道千葉聳聳肩答「聽聞香港已死不是嗎？老細吩咐我來查究一下」。查到什麼？「我才剛到埗」按小說情節，他有七天時間評定香港是該死抑或放生。「香港死氣沉沉是事實，但我不懂評價地方只能從人入手」。這樣哦，香港人怎麼死法？麻疹上腦？沙中線塌？港鐵追撞？大亞灣核災？抑或逃犯條例嚇走晒商家，捉晒記者，公務員由西環指派，警隊由公安部睇埋？「有這樣那樣的可能」死神模棱兩可，隨即塞好聽筒，聽住達明一派的歌，那隻專輯叫做「拂了一身還滿」。「還有好歌介紹嗎」死神出差時老是開小差逛唱片店，我推介何韻詩的「明目張膽」。反正死神不打算聽港府老點北上抓緊大灣區機遇，聽禁歌唔會死嘅。

離開時我打探689七天後會不會遭放生，千葉在陽光中瞇住眼輕輕說「人心未死」。這什麼意思啊？他笑着轉身離去，我杵住，怔怔目送他身後拖着長長的黃色的影子。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
中文試卷問英文句法 (古德明)